{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane. Teadaolevalt s√∂√∂b Lumivalgeke mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind v√µib k√ºpsetada pirukaks."},{"text":"Uss v√µib proovida mind √§ra s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Minu koor on sama v√§rvi kui p√§ike."},{"text":"Olen v√§ga populaarne vili."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Juustu valmistamiseks on mind vaja."},{"text":"Olen p√§rit t√§ppidega loomast."},{"text":"Olen hea k√ºpsistega."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib sind mind l√µigates nutma ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen burgerite √ºhine t√§iendus"},{"text":"Kokad v√µivad kanda prille, kui mind l√µikavad."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mis on keetmisel kohev ja valge. Olen klammerduv toit paljudes Aasia riikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan vees."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti hakklihapulkadega."},{"text":"Mind serveeritakse sageli karriga."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja magus roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole k√ºll algselt Uus-Meremaalt p√§rit, aga mind on seal palju kasvatatud."},{"text":"V√µid mind lusikaga kergesti √§ra s√º√ºa."},{"text":"Olen umbes muna suurune."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Olen ahjus k√ºpsetatud ja tihti viilutatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"Toast on minust tehtud."},{"text":"Olen p√§rit paljudes kujundites ja suurustes."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen pikk oran≈æ juurvili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen hea sinu n√§gemisele."},{"text":"Bugs Bunnyt n√§idatakse tihti koos minuga"},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa toorelt v√µi keeta."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis on k√ºlmutatud ja tuleb paljudes maitsetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulatan, kui j√§tad mu p√§ikese k√§tte v√§lja."},{"text":"Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis."},{"text":"Olen kuumadel p√§evadel √ºhine magustoit."}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen hapendatud sojaubadest valmistatud toit. V√µin olla kindel v√µi siidine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti taime- ja veganroogades."},{"text":"Mind leidub vahel misosupis."},{"text":"Olen populaarne Aasia k√∂√∂gis."}],"options":[{"label":"Tofu","isCorrect":true},{"label":"Tempeh","isCorrect":false},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Armastan magusaid asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib piknikke k√ºlastada."},{"text":"V√µin √§hvardamise korral n√µelata."},{"text":"Olen tihti must ja kollane."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Rooman taimedel ja mugin, m√§ssin end siis hubasesse hunnikusse. Muutun millekski ilusaks!","hints":[{"text":"Mulle meeldib lehti s√º√ºa."},{"text":"Ma magan kr√ºsalis."},{"text":"Kasvatan tiibu."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan tugevate tagajalgadega ning armastan s√º√ºa taimi ja teha siristavaid h√§√§li. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Suvel siristan."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Kannan suuri koormaid ja elan kolooniates. Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en palju vaeva."},{"text":"Elan k√ºnkal v√µi maa all."},{"text":"Olen v√§ga v√§ike."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mul on heledad laigud ja toovad head √µnne, v√µi nii √∂eldakse! Mulle meeldib taimedel lehet√§isid s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on laigud."},{"text":"Aitan aedadel kasvada."},{"text":"Olen tihti punane."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ pehme, √µrna kumaga. Sa v√µid mind purki p√º√ºda, aga sa peaksid mind alati lahti laskma! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran."},{"text":"Olen √∂√∂siti aktiivne."},{"text":"Toodan ise valgust."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Teen kleepuva v√µrgu oma saagi p√º√ºdmiseks, mul on 8 jalga ja meeldib √§ra peita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen v√µrke."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"Ô∏è P√º√ºan toitu kleepuvate l√µksudega."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tick","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister, segades sisse lehti ja oksi. Ma v√µin olla raske m√§rgata, kui sa l√§hedalt ei vaata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu puu osa."},{"text":"Minu keha on pikk ja sihvakas."},{"text":"Ma olen hea maskeeringus."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"K√µnnileht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"M√§ngin laulu, mis vibreerib kaaslaste ligimeelitamiseks, sageli eksitakse suvesoojuse k√µlaga. Elan aastaid n√ºmfina maa all! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva sumisevat h√§√§lt."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen suvel k√µige aktiivsem."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust maa all n√ºmfina."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen k√µva koorega olend, kes suudab kaitses palliks veereda. Sa v√µid mind leida aedadest v√µi kivide alt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Saan ennast kaitsta."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin palliks √ºles rullida."},{"text":"Elan kivide ja palkide all."}],"options":[{"label":"Pillilutt","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Millipede","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}